中國進口午餐肉含非洲豬瘟病毒，馬來西亞砂州宣布全面禁止進口。

中國去年出現非洲豬瘟疫情，病毒快速傳播，近期擴散至蒙古、朝鮮半島、東南亞國家等地。馬來西亞砂拉越州28日（周一）發現中國進口罐裝午餐肉被發現含非洲豬瘟（ASF）病毒，砂州宣布全面禁止進口。

根據馬來西亞媒體報導，砂拉越州獸醫服務局（Department of Veterinary Services Sarawak）局長安德連（Adrian Susin Ambud）表示，當局的公共衛生實驗室近日對從中國進口的17罐午餐肉進行非洲豬瘟病毒的檢測，其中一個樣本發現含有非洲豬瘟病毒。他補充，砂拉越州禁止從非洲豬瘟感染國家進口所有豬肉和豬肉產品的禁令，如今包括從中國進口的豬肉罐頭，直到另行通知為止。

安德連強調，當局會與其他機構將對所有超市進行檢查，將受影響的產品從貨架上撤下，已經發貨的產品將須進行「扣留、測試、釋放」，以確保產品沒有受到非洲豬瘟病毒的污染。他保證，在罐裝產品中檢測到病毒，不會改變砂拉越州尚未有感染非洲豬瘟的狀態。

Source：Department of Veterinary Services Sarawak，Borneopost

共享中國人榮耀

真係用病死豬整加工肉
想全球爆?

甴近平

中共邊捨得燒哂啲豬
一早估到實留返啲病豬陰啲陰啲
賣俾百姓同其他國家（包括香港）
自從爆豬瘟 我就戒食豬戒到而家

又一一帶一路傑作

梅林牌午餐肉

外銷版都有....咁內銷版同屎有咩分別

一係就只食外國進口豬

平時餐廳食唔會同佢博

自己買就話姐

點解大陸食物咁多問題都死唔到咁多人

馬來西亞新加坡好親共喎
俾你就食啦,嘈嘈閉

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

情況就同印度人飲恆河無事一樣道理

哇。输出病毒。

死左無人知姐

世界毒瘤

奶共後果

餐廳：我地用外國進口豬

個班中華人民共和國馬來亞省同中華人民共和國婆羅省嘅 Chinese Overseas Territories citizen 仲唔快啲屌鳩檢疫部門搞搞震？

食啦 唔係好鐘意奶共架咩

係支那国禁止出口回收豬肉啫

病毒出口國

你地又黎蝦中國喇！！嬲嬲豬啊

小心 泡菜國都有豬瘟

大膽！竟敢得罪中國

禁撚埋支那人入境移民未？

CLS 係唔係想copy "if we burn, you burn with us" 姐

台灣最醒，一早嚴防

講到內銷版裡面有裝豬肉咁

連外銷的午餐肉都有....
所以根本成個國家的豬冇一隻係正常?

甴近平又想向外輸出瘟疫

屌午餐肉都要煎熟晒先好食

不意外

中國真係地球癌細胞

只會買SPAM美國製

好彩食開spam啫屌佢老味

唔通真係埋晒佢就算咩又冇公賠既

南韓d豬瘟係咪都係大陸傳入？

肯定係貪平買平野 點知出哂事

最大毒國

咁內銷版仲安全
最多食化學原素

慢性effect點check 呀

支那不嬲都咁無品

但人地係驚左豬瘟唔去食 搞到豬肉價大跌

由細食勻元素周期表
點會咁易死啊

係時候分享了

午餐肉當化武
向全世界宣戰

攬炒

真係好仆街

傳俾廢老睇啦

想知新加坡點，有無鬧馬來西亞，有無話應該加大進口

所以非洲豬瘟一爆果期豬肉價根本冇乜點升

果然係蚹蛤蟈蜻支那午餐「豬」不了！
甴近平曱甴蝗

真攬炒

甴大大

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

傻閪
人地台仔一早禁撚左支那豬入口
帶過關一捉到罰你幾皮
你仲on99 俾佢入口
真係花式自殺

其實豬瘟病毒係咪由實現室流出？

除左新鮮豬同支那罐頭外都好難食到支那豬
因為美國豬巴西豬仲平

送曬俾啲馬拉華人食啦

即係話17款中國午餐肉當中只有一款真係有豬肉。

香港嗰啲有無事？

終於燒到"飼料" 嗰範
港豬都要醒了(希望)

我想問如果將d 病豬肉餵返d 豬會唔會直接傳染到?

依家就升到爆爆聲
死豬食哂，連豬老母都死埋，冇肉來源

sor,hi錯負評

大家記得食多d大6罐頭，去多d大6連鎖超市好似x寶呀佳x呀果d 平呀

放心，中國午餐肉無含豬成份的，何有豬瘟肉？根本不成立。

咁如果有人刻意殺左隻病豬分100份再偷偷地撈入d 豬場
重覆咁做久而久之所有豬場都會收皮

輸出病毒

你唔係以為D死豬燒曬呀！

點解一開始會進口支那貨

其實點解非洲黎豬瘟 可以傳到中國

全部運哂去新加坡啦

香港唔好再食餐蛋麵

落晒嚟香港

豬瘟大國

點解佢冇講咩牌子
咁全部午餐肉都係暫時唔好食住

曱甴王
甴近平
江甴文
毛甴東

我都係咁諗
人地爆炸都係死幾隻
Btw甴近平

要滅国了

衰過屎

中共輸出化武

輸

唔好食豬肉類產品
大陸一定混左有毒豬肉入去再賣去香港

中國式滲入
陰d陰d溝落去
等你發現果陣通常都一發不可收拾

馬拉反了

班藍絲快L d 含住舊午餐肉叫好喇

屌⋯⋯
我屋企堆午餐肉點算

食過晒元素周期表啦一早百毒不侵

見你班馬拉佬咁忠誠先私人醒你
拒收係咪想落習帝面

終於個點解老麥呢排出左個豬扒包

梅林牌餐蛋麵

一日無死成村人都當新聞係吹水

六四都冇死人啦

支那竟然真係用豬肉整午餐肉

因為食果個唔係佢同佢d家室
話知其他人西痛

老鼠肉

我

好狗

慘，清真都要食豬

咁奶共 幫手食下呀

没事儿 没事儿
肯定係有心人抹黑
支持藍絲親身試食已證有害氣體無害

我衹食皇滋味

根本冇可能唔用病豬做罐頭
豬瘟病毒咁撚勁做完罐頭都仲有傳染能力？ 有冇專家講下？
當然我唔排除大陸做罐頭可能淥一淥就算

香港五香肉丁其實一9樣
都係好撚高危

等班大馬五毛共享中國人榮耀啦

sorry, 爛鬼機久唔久就出呢啲字集。輸入法問題

中國每年食物中毒就算毒死左1百萬人，都唔夠人口0.1%，你跟本唔會覺

唔係奶共嘅咩
做咩唔食呀

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

食死班奶共馬拉狗

食開丹麥三花，支國牌不了

唔係你以為糧食儲備邊到黎

Push

同埋死左都trace唔到

七傷拳
毒晒全世界

砂勞越同馬來西亞嘅關係 = 香港同中國嘅關係

之前美國海關仲檢獲百萬噸從中國偷運的走私豬肉.
想生化攻擊美國豬場. 呢D無耻招數係支那先會用.

香港有冇抽驗？

中国人唔食豬唔得架

其實非洲豬瘟好似係對人冇影響
只係啲豬會好快死所以先驚？

病死既豬 分分鐘有埋其他菌

CLS

我有上年既長城牌午餐肉

係唔係手持午餐肉就有囡囡

病毒存在於環境時間於冷藏豬肉 100 天、冷凍豬肉 1,000 天、豬舍 1 個月、糞便室溫 11 天。該病以接觸傳染為主，可經由廚餘、節肢動物、動物分泌物或排泄物、車輛及人員夾帶等途徑傳播。

之前空投個d係咪一早殺好雪起咗再派番出嚟？

午餐肉唔係經高溫蒸過嘅咩? 過百度都破壞唔到啲病毒?

問過馬來西亞朋友 應該係假新聞